##Почему для работы с input не рекомендуется использовать события клавиатуры?
Потому что пользователь может вводить данные не с клавиатуры. А, например, вставить из буфера обмена, или с помощью голосового ввода. 